# Вопросы и ответы для теста "ПК 2.2"
questions_answers_pc2_2 = {
    "1": {
        "question": "Что такое IP-адрес?",
        "options": ["a) Интернет-протокол",
                    "b) Уникальный идентификатор устройства в сети",
                    "c) Веб-страница"],
        "correct_answer": "b"
    },
    "2": {
        "question": "Какие существуют метрики, отображающие эффективность алгоритма?",
        "options": ["(1) процессорное время, память",
                    "(2) надежность, масштабируемость",
                    "(3) адаптивность, простота реализации"],
        "correct_answer": "1"
    },
    "3": {
        "question": "Дополните предложение. ______________ 1С описывает всю бизнес-логику разрабатываемой информационной системы.",
        "correct_answer": "Конфигурация"
    },
    "4": {
        "question": "Выберите правильные варианты ответа. С помощью какой команды можно организовать цикл на языке Python?\n 1. id\n  2. for\n 3. while\n 4. elif",
        "correct_answer": "2, 3"
    },
    "5": {
        "question": "Установите соответствие между командами языка программирования Python и их описаниями:\n1. range()\n2. for\n3. while\n4. elif\nа) Используется для выполнения повторяющихся операций определенное количество раз.\nб) Позволяет выполнить блок кода в случае, если предыдущие условия не выполнились.\nв) Представляет последовательность чисел и используется в циклах.\nг) Выполняет блок кода, пока указанное условие истинно.",
        "correct_answer": "1. range() - в, 2. for - а, 3. while - г, 4. elif - б"
    },
    "6": {
        "question": "Дополните предложение. В ________ хранятся учетные данные бизнес-приложения в системе 1С:Предприятие 8.",
        "correct_answer": "информационной базе"
    },
    "7": {
        "question": "Укажите операторы ввода и вывода в языке Python.",
        "correct_answer": "Оператор ввода: input() Оператор вывода: print()"
    },
    "8": {
        "question": "Выберите правильные варианты ответа. Оператор условия в языке Python:\nа. while,\n б. if,\n в. elif",
        "correct_answer": "б, в"
    },
    "9": {
        "question": "Выберите правильные ответы. Что не разрешено разработчикам прикладных решений в системе 1С:Предприятие 8?\n1) Создавать собственные прикладные решения\n2) Изменять функциональность технологической платформы\n3) Изменять программный код операционной системы, запущенной на ПК",
        "correct_answer": "2, 3"
    },
    "10": {
        "question": "Код на языке Pyton: а = 345. Что выведет команда print(a//100)?",
        "correct_answer": "Выведет число 3. Это операция целочисленного деления на 100."
    },
    "11": {
        "question": "Дополните определение. _______ - это конструкция, которая позволяет выполнять повторяющиеся действия до тех пор, пока определенное условие не станет ложным. Он используется с помощью ключевых слов for и while.",
        "correct_answer": "Цикл"
    },
    "12": {
        "question": "Для чего нужен оператор «else» в условиях при написании программного кода?",
        "correct_answer": "Опеределяет ветку Иначе. Если условие ложно, то будет исполняться код, находящейся в ветке Else (Иначе)."
    },
    "13": {
        "question": "Поясните. Объект Константа в конфигурации 1С предназначен для ...",
        "correct_answer": "предназначен для хранения предположительно не изменяющийся информации"
    },
    "14": {
        "question": "Дата 31 декабря 1568 года на языке 1С будет записано в виде.",
        "correct_answer": "В языке 1С дата записывается в одинарных кавычках, в обратном порядке. Поэтому правильная запись будет '15681231'"
    },
    "15": {
        "question": "Web-страница (документ HTML) представляет собой:\n"
        "a. Текстовый файл с расширением txt или doc\n"
        "b. Текстовый файл с расширением htm или html\n"
        "c. Двоичный файл с расширением com или exe\n"
        "d. Графический файл с расширением gif или jpg",
        "options": ["a", "b", "c", "d"],
        "correct_answer": "b"
    },
    "16": {
        "question": "Соотнесите следующие типы данных языка 1С с их правильной записью:\n"
                "1. число\n"
                "2. дата\n"
                "3. булево\n"
                "4. строка\n\n"
                "а) \"\"20231025\"\"\n"
                "б) '20221110'\n"
                "в) \"\"Hello\"\"=\"\"World\"\"\n"
                "г) 540-200",
        "correct_answer": "1 - г, 2 - б, 3 - в, 4 - а"
    },
    "17": {
        "question": "Файл spring.txt зарегистрирован в подкаталоге NICE каталога DATA логического диска D винчестера. Напишите полное имя файла (адрес файла).",
        "correct_answer": "D:\\DATA\\NICE\\spring.txt"
    },
    "18": {
        "question": "Какой результат выведет платформа 1С при выполнении следующего выражения: \"123\" + 456",
        "correct_answer": "Результат будет строкового типа 123456"
    },
    "19": {
        "question": "Что такое хостинг?",
        "options": ["a) Сервис для размещения сайта в сети",
                    "b) Устройство для хранения данных",
                    "c) Программа для просмотра веб-страниц"],
        "correct_answer": "a"
    },
    "20": {
        "question": "Сопоставьте следующие выражения с их значением в типе данных булево:\n 1) True and True and False\n 2) False or True\n 3) not False\n а) True\n б) False",
        "correct_answer": "1 - б, 2 и 3 - а"
    },
    "21": {
        "question": "Дайте определение вероятности?",
        "correct_answer": "Вероятность - это числовая характеристика события, выражающая отношение числа благоприятных исходов к общему числу возможных исходов."
    },
    "22": {
        "question": "Укажите причину синтаксической ошибки инструкции if ( x >0) y=2",
        "correct_answer": "Отсутствует двоеточие после условия"
    },
    "23": {
        "question": "Какова вероятность выпадения орла при подбрасывании монеты?",
        "correct_answer": "Вероятность выпадения орла при подбрасывании монеты равна 0,5 или 50%, так как есть только два возможных исхода: орел или решка."
    },
    "24": {
        "question": "Укажите правильный порядок использования HTML-тегов в размете веб-документа:\n1. body \n2. div \n3. head",
        "correct_answer": "Правильный порядок: 3. head, 1. body, 2. div"
    },
    "25": {
        "question": "В каком порядке следует выполнить следующие действия при работе с массивами?\n1. Инициализировать массив значениями \n2. Обратиться к элементу массива по индексу \n3. Объявить массив",
        "correct_answer": "Правильный порядок: 3 - 1 - 2"
    }
}
